<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-unasmellybeastSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180219.164703244">
	<page pageno="0">
		<para>Feda na mnyama mwenye harufu mbaya</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Feda alikuwa anakwenda nje kucheza.</para>
		<para>“Usijichafue sana!” alisema mama. “Na usilete mnyama yeyote mwenye harufu mbaya nyumbani!”</para>
	</page>
	<page pageno="2">
		<para>Feda anatoka na begi lake mgongoni.</para>
		<para>Alikuwa na shaka kubwa kuwa kuna kitu kinamfuata.</para>
	</page>
	<page pageno="3">
		<para>Kuna kitu kilikuwa kinamfuata!</para>
		<para>Alikuwa mnyama! Mnyama mchafu, mwenye harufu mbaya!</para>
		<para>Je alikuwa mnyama rafiki?</para>
	</page>
	<page pageno="4">
		<para>Ndio! Alikuwa mnyama rafiki, mwenye harufu mbaya.</para>
		<para>Alikuwa mzuri wa kukimbiza, kama alivyo Feda mzuri kwa kukimbia.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Feda alipenda kukimbia, lakini alikuwa mzuri zaidi kwa kurukaruka ndani ya vidimbwi. Na mnyama alikuwa mzuri pia kwa kurukaruka kwenye vidimbwi.</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>Feda alikuwa mzuri wa kupanda juu ya miti. Mnyama hakupenda kupanda miti. Lakini alipenda kumuangalia Feda akipanda juu ya miti.</para>
	</page>
	<page pageno="7">
		<para>Mnyama alipenda kuimba, Feda pia alipenda kuimba. Waliimba na kuimba mpaka ulipofika wakati wa kurudi nyumbani.</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>“Nishafika nyumbani!” alisema Feda. Hakumtaja rafiki yake mpya.</para>
		<para>“Tazama ulivyochafuka!” mama alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="9">
		<para>“Ni wakati wa kuoga,” alisema mama.</para>
		<para>“Mama asije akakuona,” Feda alimnong’oneza mnyama huku wakiingia kwenye bafu.</para>
	</page>
	<page pageno="10">
		<para>Feda na mnyama mwenye harufu mbaya walioga vizuri kwenye bafu. Mnyama alijificha kwenye mapovu na kurusharusha maji kila mahali.</para>
	</page>
	<page pageno="11">
		<para>Hakuwa mnyama anayenuka na mchafu hata kidogo.</para>
		<para>Alikuwa mnyama mzuri na safi!</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>Sasa Feda na mnyama wanacheza pamoja kila siku. Na wanajaribu wasijichafue!</para>
	</page>
</book>
