<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-sparrowandsnakeSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180219.102540108">
	<page pageno="0">
		<para>Shoro na Nyoka</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Shoro alikuwa tayari kwa ajili ya kwenda shule. “Siku njema,” alisema mama. “Na kumbuka, usicheze na Nyoka.”</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Nyoka alikuwa rafiki mkubwa wa Shoro.</para>
		<para>Lakini mama daima alisema ndege na nyoka hawawezi kuwa rafiki. “Wako tofauti sana,” alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="left">
		<para>Nyoka naye alikuwa tayari kwa ajili ya kwenda shule. “Chukua mayai haya kwa ajili ya chakula chako,” alisema baba. “Na usicheze na Shoro! Nyoka na ndege hawawezi kuwa rafiki.”</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="left">
		<para>“Mama amesema tusiwe rafiki,” alisema Shoro. “Anasema tuko tofauti mno.”</para>
		<para>“Baba amesema hivyo hivyo pia,” Nyoka alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="left">
		<para>“Nina wazo,” alisema Shoro. “Tuandike vitu ambavyo kila mmoja wetu anavijua kutoka kwa mwenzake. Hapo tutaona vipi nyoka na ndege wako sawa.”</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>“Nitakuwa manjano,” alisema Shoro. “Na Nyoka, wewe utakuwa buluu. Kijani ni kwa sote pamoja.”</para>
	</page>
	<page pageno="7">
		<para>“Wewe ni mrefu na mwembamba,” alisema Shoro.</para>
		<para>“Wewe ni mdogo na laini,” alisema Nyoka.</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>“Unaweza kuruka lakini mimi natambaa ardhini kama treni,” Nyoka alisema. “Wewe unakula mbegu na majani, lakini mimi nakula vyura na panya.”</para>
	</page>
	<page pageno="9">
		<para>“Kumbe!” wote wawili walisema. “Wazee wetu wako sahihi. Hatuwezi kuwa rafiki. Tuko tofauti mno.”</para>
	</page>
	<page pageno="10">
		<para>Kisha Tembo mkongwe mwenye busara alikuja. “Mnafanya mambo yote sivyo,” alisema. “Inawabidi mutafute wapi muko sawa.”</para>
	</page>
	<page pageno="11">
		<para>“Tazama,” alisema Tembo. “Nyote mnapenda kucheza na kuongea. Nyote mnajisikia huzuni. Nyote mnapenda kuwa rafiki.”</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>“Mna mambo mengi mnayofanana kuliko mnayotofautiana,” Tembo alisema. Shoro na Nyoka walitabasamu. Wanaweza kuwa rafiki!</para>
	</page>
</book>
