<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-whyangryakkuSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180705.144825393">
	<page pageno="0">
		<para>Kwa nini umekasirika Nia?</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Watoto wote shuleni walionekana kuwa na furaha. Wote ukitoa Nia. Nia alikuwa amekasirika.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Baada ya shule, baba alimchukua Nia nyumbani kwa baisikeli yake. “Angalia maua yale mazuri pale,” alisema.</para>
		<para>“Yako manjano mno,” Nia alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="3">
		<para>Baba alifurahi kuwaona kima waliokuwa juu ya paa. Lakini Nia alipiga kelele na kutunga ngumi. “Natamani waondoke,” alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="left">
		<para>“Una hasira sana leo,” baba alisema kwa upole. “Unaweza kuniambia una tatizo gani?”</para>
		<para>“Hapana!” Nia alisema. Alikunja uso na kupiga miguu yake chini.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Baba alijiuliza iwapo Nia alikuwa na kiu. Alimpa maziwa. Nia alikunywa gilasi nzima!</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="left">
		<para>Baba alijiuliza iwapo Nia alikuwa na njaa.</para>
		<para>Alimpatia vitafunio.</para>
		<para>Akavila vyote!</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Bado Nia alikuwa amekunja uso. Bado Nia alikuwa na hasira. Hivyo baba akampa Nia karatasi na penseli za rangi.</para>
		<para>“Kwa nini usichore siku yako?”</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>Kwanza Nia alichora tofali.</para>
		<para>“Hilo ni tofali la kipuuzi nimejikwaa nalo asubuhi hii,” alisema.</para>
		<para>“Haya,” alisema baba.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="right">
		<para>Kisha Nia akachora mvulana.</para>
		<para>“Huyu mvulana alinicheka nilipoanguka,” alisema. “Sijapenda aliponicheka.”</para>
		<para>“Haya,” baba alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>“Na hiki ni chakula changu cha mchana,” alisema Nia. “Nilipojikwaa na tofali, mkate wangu ulidondoka chini.”</para>
		<para>“Haya!” alisema baba.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="right">
		<para>“Na huyu ni kunguru aliyeiba mkate wangu,” Nia alisema.</para>
		<para>“Ana bahati huyu kunguru,” baba alisema. “Lakini sio nzuri kiivyo kwa wewe.”</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="left">
		<para>“Huyu ni mwalimu wangu,” Nia alisema. “Alinisaidia nilipoanguka. Lakini kisha akanifinya mashavu yangu na sikupenda hivyo.”</para>
	</page>
	<page pageno="13" picjustify="left">
		<para>“Nafahamu kwa nini una hasira,” baba alisema. “Lakini sasa basi utachora nini?”</para>
		<para>Nia alichora panya na boti. </para>
	</page>
	<page pageno="14" picjustify="right">
		<para>Nia alichora ua, baisikeli na chura. Akasahau kuhusu tofali, mvulana na kunguru. Akasahau mwalimu wake aliyemfinya mashavu.</para>
	</page>
	<page pageno="15" picjustify="right">
		<para>Kwa kweli Nia alisahau yote kuhusu kuwa na hasira. Mara tu akaanza kutabasamu tena.</para>
		<para>Na baba alitabasamu pia.</para>
	</page>
</book>
