<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-smallbirdSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180524.133237911">
	<page pageno="0">
		<para>Safari ya ajabu ya Ndege Mdogo</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Ndege Mdogo alikuwa mdogo. Mwenye ndege alikuwa mkubwa. Ndege Mdogo alipenda kuzungumza naye. “Unaimba vizuri kwa kweli,” Mtu Mkubwa husema.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Mtu Mkubwa alihakikisha Ndege Mdogo ana chakula cha kutosha na tundu lake liko safi. Tundu lilikuwa la rangi ya waridi. Ndege Mdogo alipenda maisha yake.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="right">
		<para>Lakini siku moja, Ndege Mdogo alijiuliza kuna nini huko nje. “Mimi ni mdogo lakini dunia ni kubwa,” alisema. Wakati huu, Mtu Mkubwa alielewa. Alifungua mlango wa tundu.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="left">
		<para>Ndege Mdogo akawa huru! Aliliacha tundu lake la waridi na kuanza kuruka juu, juu, juu zaidi! Akaruka mbali zaidi hajawahi kuruka hapo kabla. Alijiuliza wapi hasa angefikia.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="right">
		<para>Kila kitu kilionekana kiko tofauti sana kwa kule juu. “Ninaweza kuona dunia nzima!” alisema. “Inaonekana ndogo mno ukiwa huku juu.”</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="left">
		<para>Kilichofuatia, Ndege Mdogo aliona msitu uliojaa miti mizuri na maua. Hazina iliyong’aa ilikuwa imefichikana mle kwenye miti. Iling’aa kwenye mwanga.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Ndege Mdogo aliendelea kuruka. “Hii itakuwa ni theluji,” alisema, huku akitua kwenye kitu cheupe laini laini. “Sio baridi sana kama nilivyodhani na ni kavu kuliko nilivyodhani!”</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Baadae, Ndege Mdogo alisafiri kwenda angani, kunako nyota na sayari. Angani kulikuwa kukubwa na kwenye kiza na upweke kidogo.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Ndege Mdogo alishaona vitu vingi. Lakini alikuwa tayari kurejea nyumbani sasa. Alitamani kuzungumza na Mtu Mkubwa. Subiri, je huyu anayemwona alikuwa ni Mtu Mkubwa?</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="right">
		<para>“Mtu Mkubwa! Ninarudi!” aliita Ndege Mdogo. Na akashuka chini haraka haraka kiasi kwamba tai yake ilizunguka huku na huko. Alikuwa na hamu ya kumuona Mtu Mkubwa!</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Ndege Mdogo aliruka moja kwa moja mikononi mwa Mtu Mkubwa.</para>
		<para>“Habari Ndege Mdogo,” alisema. “Je, ulifurahi kuruka kandokando ya nyumba?”</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="left">
		<para>“Nyumba?” alisema Ndege Mdogo. “Nimeruka mbali zaidi kuliko hivyo! Nimefika hata angani huko!”</para>
		<para>“Unaimba vizuri kwa kweli, Ndege Mdogo,” alisema Mtu Mkubwa.</para>
	</page>
</book>
