<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-howhippolosthishairSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180320.170744645">
	<page pageno="0">
		<para>Jinsi Kiboko alivyopoteza manyoya</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Mchana mmoja, Sungura alikuwa anakimbia pembezoni mwa mto. Alikuwa Sungura mkongwe mchoyo, na siku zote alikuwa kwenye harakati.</para>
	</page>
	<page pageno="2">
		<para>Karibu na mto, Kiboko alikuwa anatafuna majani. Yalikuwa matamu na yenye ladha nzuri!</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="left">
		<para>Kiboko alikuwa anakula majani na hakumuona Sungura alipopita.</para>
		<para>“Ondoka njiani!” Sungura alisema kwa kelele. Lakini Kiboko hakumsikia.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="left">
		<para>Ghafla, akasikia sauti kali.</para>
		<para>“Toba! Toba! Mguu wangu!”</para>
		<para>Kiboko aliacha kula majani na aliangalia kule chini.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="left">
		<para>“Mguu wangu!”</para>
		<para>Alikuwa Sungura.</para>
		<para>Kiboko hakuwa amemuona na hivyo alikuwa ameukanyaga mguu wake.</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="left">
		<para>“Ah, Sungura!” alisema Kiboko. “Samahani sana! Nilikuwa najifaidia majani na sikukuona! Tafadhali nisamehe.”</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="right">
		<para>Lakini Sungura hakutaka kumsamehe Kiboko.</para>
		<para>“Sikusamehi!” alisema. “Umenifanyia hivyo kwa makusudi! Na utalipa kwa jambo hili.”</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Sungura aliruka ruka kwa hasira na kuondoka akifikiri kulipiza kisasi.</para>
		<para>Alishaazimia kumuumiza yule Kiboko mkongwe.</para>
	</page>
	<page pageno="9">
		<para>Akiwa njiani kurudi nyumbani, Sungura alikumbana na Moto. Ulikuwa mkali na wenye kuunguza mno. “Nifuate, Moto!” alisema kwa sauti. </para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>Sungura aliuleta Moto pale shambani alipokuwepo Kiboko akila majani kwa furaha. Kiboko hakuugundua Moto ukimkaribia mpaka alipotanabahi ilikuwa ameshachelewa sana.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Manyoya ya Kiboko yakaungua kwa moto. Alikimbilia mtoni na kujitoma kwenye maji baridi.</para>
		<para>“Yala!” alilia. “Manyoya yangu mazuri!”</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>Manyoya ya Kiboko yule masikini hayakuota tena.</para>
		<para>Na siku hizi, siku zote hukaa karibu na maji.</para>
	</page>
</book>
