<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-ranivikramSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20171027.154919934">
	<page pageno="0">
		<para>Malkia na Mwinyi</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Malkia ana furaha. Leo ni siku ya harusi ya mjomba wake na kutakuwa na sherehe kubwa. Hajawahi kwenda harusini kabla ya leo.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Mama yake Malkia anakaribisha wageni wa harusi.</para>
		<para>“Malkia, unaweza kuleta maboksi ya pipi zaidi kwa ajili ya wageni?” anauliza.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="right">
		<para>Malkia hataki kuondoka katika pati. Lakini ana wazo zuri sana. Ikiwa mdogo wake wa kiume Mwinyi atamsaidia, kazi haitachukua muda mrefu!</para>
	</page>
	<page pageno="4">
		<para>Malkia na Mwinyi wanakimbilia juu kwa ngazi.</para>
		<para>Malkia anajua wapi mama yake huweka maboksi ya pipi.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Mwinyi anaangalia maboksi yote yalivyojazwa katika mabegi. Ni mengi sana! Anajaribu kuyahesabu.</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="right">
		<para>Malkia anamfahamisha Mwinyi cha kufanya.</para>
		<para>“Tuchukue maboksi mengi kadiri tuwezavyo ili tuende mara moja tu,” anasema.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Mwinyi ana njaa. Pipi zinavutia sana.</para>
		<para>“Je, tunaweza kufungua angalau boksi moja?” anauliza.</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="right">
		<para>“Hapana!” Malkia anasema. “Pipi hizi si zetu. Lazima tuzipeleke chini kama mama alivyoagiza.”</para>
	</page>
	<page pageno="9">
		<para>“Tazama ni maboksi mangapi ninayoweza kubeba kwa mara moja!” Malkia anajisifia. Anaweka uwiano wa maboksi makubwa kwa kila mkono.</para>
	</page>
	<page pageno="10">
		<para>Ah masikini! Malkia anajikwaa na kuyadondosha maboksi. Mwinyi anacheka, lakini anamsaidia kuyaokota.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="right">
		<para>Malkia na Mwinyi wanagawa maboski ya pipi kwa wageni waliokuja harusini.</para>
		<para>Kila mmoja ana furaha!</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="right">
		<para>Mama anamkumbatia Malkia na Mwinyi. “Asante kwa kunisaidia sana leo. Kuna boksi moja la pipi limebaki, mgawiane!”</para>
	</page>
</book>
