<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id=" xr-savedbythestormSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180411.160549677">
	<page pageno="0">
		<para>Waliookolewa na kimbunga</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Maxi alikuwa taa. Alikuwa na mapezi makubwa kama mabawa. Alielea baharini, alikoishi na rafiki zake samaki wadogo.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Maxi alipenda jinsi jua lilivyong’aa kwenye maji. Mwanga wa jua uling’aa kama nyota mawinguni. Lilikuwa joto zuri mgongoni mwake.</para>
	</page>
	<page pageno="3">
		<para>Siku moja, Maxi aligundua jahazi ambalo lilikuwa likitembea vizuri na matanga yake meupe. Kulikuwa na ndege wengi waliokuwa wamelizunguka.</para>
	</page>
	<page pageno="4">
		<para>Jahazi lilikuwa likivuta wavu nyuma yake. Samaki wadogo rafiki wa Maxi walinaswa ndani ya wavu.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Jahazi lilikuwa linatembea kwa kasi kwa upepo. Maxi alilikimbilia kwa kasi yake yote kulifuata! Jahazi lilitembea kwa haraka sana.</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>Maxi alilifuata jahazi baharini kote. Alilifuata kwenye visiwa na majabali. Akalifuata mbali na nyumbani.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Maxi alilifuata jahazi usiku kucha. Aliruka juu ya maji kuliangalia, huku akipingana na mawimbi.</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>Usiku wa manane siku ile, jahazi lilikumbwa na kimbunga na mangurumo yalisikika. Mawimbi yalilinyanyua jahazi juu na chini.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Maxi aliendelea kulifuata jahazi. Alielea kwenye mawimbi. Mwezi uling’aa mgongoni mwake.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>Wimbi moja kubwa lilichomoza na lilitingisha jahazi.</para>
		<para>Masikini wavuvi, iliwabidi washikilie jahazi vizuri!</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Mawimbi yalipiga lile jahazi kwa nguvu sana mpaka wavu ikachanika. Samaki walitoroka na kurejea baharini. Kimbunga kilipelekea wao kuwa huru!</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>Hatimaye, kimbunga kikapita. Jua liling’aa na kucheza na maji. Liling’aa mgongoni kwa Maxi na samaki wadogo ambao ni rafiki zake.</para>
	</page>
</book>
