<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-bathtimesafariSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180704.122837916">
	<page pageno="0">
		<para>Safari wakati wa kuoga</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Kabla hajaenda kulala, Jack huoga. Anatakiwa awe safi. Lakini badala yake, Jack hufanya safari wakati wa kuoga!</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="left">
		<para>Jack akagundua kitu ndani ya maji. Je kile ni kitambaa cha kijani cha kujifuta uso?</para>
		<para>Lakini mbona kuna mkia unaopiga piga.</para>
		<para>Itakuwa sio kitambaa cha uso kabisa.</para>
	</page>
	<page pageno="3">
		<para>Ni mamba! Duh! Hawa wanatakiwa waishi mtoni, sio kwenye bafu la Jack!</para>
	</page>
	<page pageno="4">
		<para>Kwa bahati, mamba huyu alikuwa rafiki mno. Jack anampandia mgongoni. Safari yake wakati wa kuoga imeanza!</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Jack anaangalia kwa mbali. Ni bomba la maji lile analoliona kule? Kuna kama mkonga hivi. Sio bomba la maji hata kidogo.</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>Kumbe ni tembo! Ni mkubwa na wa kijivu jivu. Tembo anarusha maji kutoka kwenye mkonga wake na kummwagia Jack.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="right">
		<para>Jack anagundua kitu kikining’inia kwenye bafu. Kumbe ni taulo?</para>
		<para>Ni ndefu na nyembamba na ya rangi ya manjano.</para>
		<para>Sio taulo hata kidogo.</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>Ni twiga! Anainamisha shingo yake karibu na bafu. Jack anamshikilia na kuteleza kwenye shingo ya twiga. Pwaah!</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Jack anadondoka tena kwenye maji. Je lile ni sponji analoliona?</para>
		<para>Ni la manjano na linatoa mapovu.</para>
		<para>Sio sponji hata kidogo.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>Ni kiboko! Kiboko anamwachia Jack apande mgongoni mwake. Wanaelea kwenye bafu.</para>
		<para>Je kuna viumbe wengine zaidi katika safari hii wakati wa kuoga?</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Jack ameona nini sasa? Ni sabuni?</para>
		<para>Ina rangi ya machungwa na ya manjano na inaanza kutoa mapovu.</para>
		<para>Sio sabuni hata kidogo.</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="right">
		<para>Ni simba! Simba ananguruma. Ana meno makubwa na makali na manyoya ya rangi ya machungwa. Jack anaogelea upande wa pili wa bafu!</para>
	</page>
	<page pageno="13" picjustify="left">
		<para>Hatimaye safari wakati wa kuoga imeisha. Wanyama wote wameshatoweka.</para>
		<para>Jack amefurahi sana!</para>
	</page>
	<page pageno="14" picjustify="left">
		<para>Na sasa ni wakati wa kulala.</para>
		<para>Jack ataota nini usiku huu?</para>
	</page>
</book>
