<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-goatthatatesthespinachSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180523.163257368">
	<page pageno="0">
		<para>Funga geti!</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Sami na Beni walikuwa rafiki wakubwa. Walipenda kucheza mpira pamoja. Walicheza kila siku baada ya kutoka shuleni.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="left">
		<para>Bibi yake Sami alikuwa na bustani ya mchicha. Alikuwa akijivunia mchicha wake sana. </para>
		<para>Lakini wakati mwengine, mpira uliruka na kuingia kwenye bustani ya mchicha. </para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="left">
		<para>Bibi aliwaagiza watoto walifunge geti. “Mnaweza kuchukua mpira wenu. Lakini msimwache mbuzi aingie kwenye bustani. Ataula mchicha wote.”</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="left">
		<para>Usiku mmoja, bibi aliwaita Sami na Beni kwa chakula cha jioni. Walikuwa na njaa sana. Wakakimbia ndani ya nyumba kupata chakula. Lakini walisahau kufunga geti.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="right">
		<para>Mbuzi alikuwa na njaa pia.</para>
		<para>Alipita kwenye geti lililokuwa wazi. Akaenda hadi kwenye bustani ya bibi. Na alianza kula mchicha.</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="right">
		<para>Bibi na Sami na Beni walikula pamoja. Baada ya chakula cha jioni, Beni alirejea nyumbani.</para>
		<para>“Kwaheri, Beni!”</para>
		<para>Wavulana wale walisahau kufunga geti.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Siku iliyofuata, bibi alipokwenda kuvuna mchicha, geti lilikuwa wazi. Hakukuwa na mchicha bustanini. Mbuzi alishaula wote!</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Bibi alikasirika sana. Alimkaripia Sami.</para>
		<para>“Kwa nini umeliacha geti wazi?”</para>
		<para>“Sikuwa mimi,” alisema Sami. “Alikuwa Beni!”</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Beni alipowasili, bibi alimkaripia pia.</para>
		<para>“Umeliacha geti la bustani wazi. Sasa hatuna mchicha!” alilalamika.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>“Umedanganya,” Beni alisema. “Sikuacha geti wazi.”</para>
		<para>“Sikuwa mimi,” Sami alisema.</para>
		<para>Wavulana walianza kugombana.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Bibi aliwasikia Sami na Beni wakibishana. Alirejea.</para>
		<para>“Basi, yaishe,” alisema. “Nyinyi ni rafiki. Msigombane.”</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="left">
		<para>“Mchicha umetoweka,” bibi alisema. “Na hili ni jambo la aibu. Lakini msivunje urafiki wenu. Mchicha utaota tena.”</para>
	</page>
	<page pageno="13" picjustify="left">
		<para>Wavulana walitazamana. Bibi alikuwa sahihi. “Samahani,” Sami alisema. “Sikupaswa kukulaumu.”</para>
		<para>“Samahani pia,” alisema Beni.</para>
	</page>
	<page pageno="14">
		<para>Sami na Beni walikuwa rafiki tena. Walicheza mpira pamoja. Na hawakuacha geti wazi tena!</para>
	</page>
</book>
