<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-shantissmileSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180713.172153109">
	<page pageno="0">
		<para>Tabasamu la Sara</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Sara daima ni mcheshi. Ana tabasamu zuri na kila mtu hufurahi anapotabasamu naye. Anapenda kucheza na kufurahi.  </para>
	</page>
	<page pageno="2">
		<para>Haruni na Sara daima huenda shuleni pamoja. Wanaambiana siri zao darasani. Wanakimbizana wakati wakirudi nyumbani. Wao ni rafiki wazuri.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="left">
		<para>Asubuhi moja shuleni, mwalimu aliita majina ya kila mwanafunzi kama kawaida. Haruni na watoto wengine waliitikia, “Nipo!”</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="right">
		<para>Lakini mwalimu alipoita jina la Sara, Sara alinyanyua mkono tu. Hakusema kitu. Hajaongea hata neno moja na Haruni tangu asubuhi.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="left">
		<para>“Una vidonda vya koo?” mwalimu alimuuliza Sara. </para>
		<para>Sara alitikisa kichwa chake. Mashavu yake yalimuiva na alionekana mwenye huzuni sana.</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="left">
		<para>Rafiki zake walipata wasi wasi. “Je, unaumwa Sara?” walihoji.</para>
		<para>“Ndugu yako anaumwa?”</para>
		<para>“Mbwa wako anaumwa?”</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Sara alitikisa kichwa chake kukataa. Lakini alikuwa haangalii mtu wala haongei.</para>
		<para>Hakuna aliyejua cha kufanya. Kawaida, Sara alikuwa mwenye furaha.</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>“Nina wazo,” Haruni alisema. Akatoa kitu mkobani mwake na kumuonyesha Sara.</para>
		<para>Lakini kikamteleza na kupeperuka hewani!</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="right">
		<para>Sara aliona kitu kikiruka kuja kule aliko.</para>
		<para>Macho yake yalifunguka wazi alipotaka kukishika kile kitu.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="right">
		<para>Watoto wengine walimwangalia.</para>
		<para>Haruni amerusha nini?</para>
		<para>Sara alikuwa ameshikilia nini mikononi?</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Alikuwa chura! Chura mkubwa wa rangi ya kijani anayeteleza. Masikini chura!</para>
		<para>Lakini, kwa mara ya kwanza siku ile, darasa lilijaa sauti za furaha.</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="left">
		<para>Sara alicheka!</para>
		<para>Na kila mtu akajua kwa nini hajatabasamu siku nzima. Meno manne ya mbele ya Sara yalikuwa hayapo!</para>
	</page>
</book>
