<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-anansiandvultureSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180424.112437552">
	<page pageno="0">
		<para>Anansi na Tai</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Buibui Anansi na rafiki yake Sungura waliishi kijijini. Sungura aliotesha mboga mboga nyingi alizogawana na Anansi.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="left">
		<para>Lakini Anansi alikuwa buibui mchoyo. Siku moja, alimfungia Sungura nje ya shamba.</para>
		<para>“Ni shamba langu sasa,” Anansi alisema. Masikini Sungura! Alibakia bila chakula.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="right">
		<para>Anansi hakujali. Alizipeleka mboga mboga sokoni. Alijaza mkoba wake kwa pesa alizozipata na akazificha pesa chini ya mahindi.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="left">
		<para>Akiwa njiani kurejea nyumbani, Anansi aliwaza kuhusu vitu atakavyonunua kwa pesa zake. “Nyumba na gari!” alisema. “Pete kubwa ya almasi!”</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="right">
		<para>Lakini kabla ya Anansi kufika nyumbani, mvua ilinyesha. Akajificha chini ya mti, lakini aliuacha mkoba wake wa thamani pembezoni mwa barabara.</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="right">
		<para>Mvua ilinyesha zaidi. Anansi alijificha kwenye tundu kujikinga asiroe.</para>
		<para>“Afadhali pesa zangu zimefichika chini ya mahindi,” alijisemea.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="right">
		<para>Lakini kisha Tai akaja na kutua juu ya ule mkoba.</para>
		<para>“Hii ni nini?” Tai alisema. “Zawadi yangu?”</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Mvua ilipokwisha, Anansi alimuona Tai akiwa na mkoba wake.</para>
		<para>“Huu ni wa kwangu!” Anansi alisema.</para>
		<para>Lakini Tai hakukubali.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Anansi alikasirika sana na alikwenda kwa chifu. “Tai aliiba mkoba wangu!” alisema.</para>
		<para>“Mimi niliuona mkoba,” alisema Tai. “Ni wa kwangu!”</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>Chifu aliwasikiliza wanyama wote wawili. Kisha akawaondoa Anansi na Tai. Akazungumza na wakuu wa kijiji, ambao nao walizungumza na kila mtu kijijini.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Chifu aliwaita tena Anansi na Tai.</para>
		<para>“Mkoba huu si wa yeyote kati yenu,” alisema chifu. “Na shamba sio la kwako, Anansi.”</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="left">
		<para>Anansi alikasirika sana. Lakini Sungura alifurahi. Alilipata shamba lake tena mwishowe. Anansi mchoyo akabaki masikini na asiye na pa kukaa. Na hakukuwa na rafiki yeyote.</para>
	</page>
</book>
