<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-lostlaughSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180731.171046346">
	<page pageno="0">
		<para>Kicheko kilichopotea</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Fisi amepoteza kicheko chake. Hajui wapi atakipata.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="left">
		<para>Anawaomba rafiki zake wamsaidie.</para>
		<para>Kwanza, anamuuliza Twiga. “Tafadhali nisaidie kutafuta kicheko changu,” anasema.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="left">
		<para>Lakini Twiga akawa yuko bize kuchakua majani. Hajui wapi hasa kicheko cha Fisi kilipokwenda.</para>
		<para>“Siwezi kusikia kicheko chako huku juu,” anasema Twiga.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="left">
		<para>Fisi anamuomba Kiboko amsaidie. Lakini Kiboko pia hajui wapi hasa kicheko cha Fisi kilipo.</para>
		<para>“Siwezi kusikia kicheko chako huku chini niliko,” anasema.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="left">
		<para>Fisi anamuona Ngiri majanini. “Nimepoteza kicheko changu,” anasema.</para>
		<para>Lakini Ngiri hawezi kusaidia. “Sisikii kicheko chako,” anasema kwa sauti ya chini.</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="left">
		<para>Fisi akaogopa. Hakuna anayeweza kumsaidia. Hakuna anayejua wapi kicheko chake kilipokuwa.</para>
		<para>Pengine hatacheka tena kamwe.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="right">
		<para>Fisi anamuona Kima. “Habari!” Kima anasema. “Una tatizo gani?”</para>
		<para>“Nimepoteza kicheko changu,” Fisi anasema kwa huzuni.</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Kima amechanganyikiwa.</para>
		<para>“Lakini imekuwaje hata ukapoteza kicheko chako?” anasema. “Mara ya mwisho ilikuwa lini kuwa nacho?”</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="right">
		<para>“Sijui,” anasema Fisi.</para>
		<para>“Siku moja nilijisikia vibaya. Na kisha kicheko changu kikapotea. Sijui jinsi ya kukirejesha tena.”</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="right">
		<para>“Nina wazo,” anasema Kima. “Subiri tu.”</para>
		<para>Kima ananing’inia mbali juu ya miti.</para>
		<para>Anakwenda wapi?</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="right">
		<para>Punde, Kima anarejea. Amepata unyoya mkubwa!</para>
		<para>“Huu ndio tunaohitaji,” anasema.</para>
		<para>Anamtekenya Fisi kwa unyoya.</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="left">
		<para>Kuna kitu kinachotokea.</para>
		<para>Kicheko kinasikika kutoka ndani ya matumbo ya Fisi. “Hii inatekenya kweli!” anacheka.</para>
		<para>Hatimaye, kicheko chake kimerudi!</para>
	</page>
	<page pageno="13" picjustify="left">
		<para>Kicheko cha Fisi kinawachekesha wanyama wengine pia. “Umekipata wapi kicheko chako?” waliuliza. </para>
		<para>Fisi anacheka tena. “Nilikuwa nacho ndani yangu!” </para>
	</page>
</book>
