<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-samwalletSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20170926.163356624">
	<page pageno="0">
		<para>Sami na kipochi</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Sami anarejea nyumbani akitokea shuleni. Anaona kitu mbele yake njiani.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Anakiokota. Ni kipochi. Mna pesa nyingi ndani yake!</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="left">
		<para>Sami anasikia sauti ya mtu nyuma yake. Jamani! Huyo ni Nura mkorofi.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="right">
		<para>Sami anakiweka kipochi chake mfukoni haraka. Hataki Nura akione. Kwa hiyo atakichukua nyumbani kwao.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="left">
		<para>Sami anapofika nyumbani, anakitoa kipochi. Anamsikia mtu nyuma yake. </para>
		<para>Jamani! Ni Nura tena!</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="right">
		<para>Haraka kama umwesa, Nura anakipora kipochi mikononi mwa Sami.</para>
		<para>“Hii ni poa” Nura anasema. “Na sasa ni changu!”</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Kabla Sami hajajibu, Nura anakifungua kile kipochi.</para>
		<para>“Mna pesa nyingi humu!” Nura anakenya.</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Muda kidogo, Rita anawasili. “Kulikoni?” anauliza. Sami anamsimulia kuhusu kipochi chenye pesa nyingi.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="right">
		<para>“Achana na Sami!” Rita anamfokea Nura. “Sami na mimi tutamtafuta aliyepoteza kipochi. Kisha tutamrejeshea mwenyewe.”</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>Nura anamrejeshea Sami kipochi chake.</para>
		<para>“Hebu tuangalie ndani,” Rita anasema. “Je, hiyo ni leseni ya udereva?”</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="right">
		<para>Wanalisoma jina kwenye leseni ya udereva. “Lulu Duni! Jirani yetu!” anasema Rita. “Hebu tukirejeshe kipochi hiki kwake.”</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>Rita na Sami wanagonga mlango. Lulu anaitikia. Anaonekana amekasirika sana. </para>
		<para>Sami ameshikilia kipochi.</para>
	</page>
	<page pageno="13" picjustify="right">
		<para>Lulu anaruka juu kwa furaha. “Nilidhani kipochi changu sitakiona tena. Asanteni!”</para>
		<para>Rita na Sami wanatabasamu. Wamefanya kitu cha sahihi sana.</para>
	</page>
</book>
