<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-keeperanimalsSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42">
	<page pageno="0">
		<para>Kipara anashughulikia wanyama</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Hii ni simulizi ya mwanaume mmoja anayeitwa Kipara. Anawatunza watoto wa wanyama walioachwa yatima. Anawatunza katika sehemu ya kulelea.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="left">
		<para>Katika sehemu ya kulelea Kipara na wasaidizi wake wana harakati kila siku. Wanasafisha na kuosha. Wanawatayarishia wanyama chakula na madawa.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="right">
		<para>Siku moja tembo anayeitwa Mtawa aliwasili. Mtawa alikuwa peke yake ulimwenguni. Kipara na wasaidizi wake walimkaribisha Mtawa.</para>
	</page>
	<page pageno="4">
		<para>Mtawa alikutana na wanyama wengine katika sehemu ya kulelea. Sasa wanacheza pamoja kila siku. Wanafurahia sana pale shambani.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="left">
		<para>Siku nyengine, helikopta ilitua pale katika sehemu ya kulelea. Kipara na wasaidizi wake walikimbilia kutoka nje. Walimuona tembo mdogo, wa siku tano tu tangu azaliwe.</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="right">
		<para>Kipara alimwita mwana tembo yule Niwa. Kipara alimnywesha Niwa maziwa kutoka katika chupa, ili kumsaidia awe mkubwa na mwenye nguvu.</para>
	</page>
	<page pageno="7">
		<para>Kisha, mwana wa kifaru aliwasili katika sehemu ya kulelea. Kipara aliyaona masikio yake madogo yakichomoza katika tela.</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>Kifaru aliitwa Mundende. Akapata rafiki akina Imani, mwana nyati. Wakawa wanakwenda kila mahali pamoja.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Siku moja, usiku wa manane, lori liliwasili. Likaleta mwana twiga. Alikuwa anaitwa Amana. Alikuwa mgonjwa sana na dhaifu.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="right">
		<para>Twiga wana shingo ndefu. Kipara alilazimika kupanda juu ya mti kumlisha Amana. Sasa Amana ana afya njema na ni mzima.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Waliowasili mwisho walikuwa wana swala wawili. Walikuwa mapacha walioitwa Kurwa na Doto. Sehemu ya kulelea ikazidi harakati.</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="right">
		<para>Kisha wana simba watatu waliwasili. Kipara aliwaita Kidama, Kesi na Kaije. Wote walikuwa na njaa sana!</para>
	</page>
	<page pageno="13" picjustify="left">
		<para>Kipara anapenda wanyama wote. Anampenda hata kima mkorofi, Lobolia. Siku zote huificha miwani ya Kipara.</para>
	</page>
</book>
