<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-mytriptothecitySW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180712.163302453">
	<page pageno="0">
		<para>Ziara yangu mjini</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Ninaishi katika kijiji kidogo. Ni sehemu ya joto sana, yenye miti yenye miiba. Tuna mbuzi wengi kuliko watu waliopo! Hata sokoni kupo kimya.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Siku moja, mama yangu alisema alikuwa na kitu cha kunishangaza. “Kesho tutakwenda mjini,” alisema. “Kwenye soko kubwa.”</para>
		<para>Nilifurahi sana, sikulala vizuri usiku ule!</para>
	</page>
	<page pageno="3">
		<para>Siku iliyofuata basi la kijiji lilisimama, nilikaa baina ya mama na shangazi. Nilivaa nguo zangu nzuri zaidi za safari. Nilijisikia kama mtu mzima.</para>
	</page>
	<page pageno="4">
		<para>Basi lilikuwa limejaa sana kiasi kwamba ilinibidi nikae nyuma ya mama na shangazi. Nilizungumza na wasichana wawili waliokuwa wakienda mjini pia.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Karibu na soko, alikuwepo mwanamke aliyekuwa na helikopta ya buluu. “Oh! Tazama ile!” nilisema. Lakini mama alinivuta.</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>Katika soko, kulikuwa na kibanda kikubwa kikiuza matunda mengi. Kulikuwa na mafungu kwa mafungu ya ndizi, mapera na machungwa matamu.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Maepuli yalionekana kuwa matamu na makachu. Yalinukia vizuri na yaling’aa sana.</para>
		<para>Mama aliniruhusu kuchagua tunda.</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Nikachagua epuli tamu la kijani. Lilikuwa tunda zuri zaidi nililowahi kula!</para>
		<para>Nililipenda sana, nikasahau kila kitu.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Nilipomaliza kula epuli langu, niligeuka kumshukuru mama.</para>
		<para>Lakini mama na shangazi walikuwa wameshaondoka! Hawakuonekana popote.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="right">
		<para>Sikujua la kufanya. Kwa bahati, mtu mwema na mwanamke mwema wakaniona. Wakaniuliza kuhusu mama. Kisha wakanipeleka kwenye chumba cha watoto waliopotea.</para>
	</page>
	<page pageno="11">
		<para>Wazazi mara walifika kuchukua watoto wao. Muda si mrefu, ilikuwa ni mimi na msichana tu tuliobakia.</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="right">
		<para>Nilijisikia kama nilikuwa kwenye kile chumba kwa muda mrefu. Nilianza kujiuliza iwapo mama alishanisahau.</para>
		<para>“Usiogope,” msichana alisema. “Atakuja tu.”</para>
	</page>
	<page pageno="13" picjustify="right">
		<para>Kwa muda hivi, watu wawili walikuja kupitia mlangoni. Walikuwa mama na shangazi!</para>
		<para>“Umeona!” msichana alisema. “Nilijua watakuja kukutafuta.”</para>
	</page>
	<page pageno="14" picjustify="left">
		<para>Mama alinikumbatia. Na otea shangazi alinipa nini! </para>
		<para>“Tumekupoteza,” alicheka. “Tulikuwa bize sana kukutafutia hii helikopta!”</para>
	</page>
</book>
