<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-waybackhomeSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180713.163557220">
	<page pageno="0">
		<para>Njiani kurudi nyumbani</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Gabi ni mamba. Anaishi na familia yake kando kando ya mto mkubwa. Yule pale, amesimama kwenye mgongo wa mama yake!</para>
	</page>
	<page pageno="2">
		<para>Usiku, babu humsimulia hadithi kuhusu ujasiri wake katika mto. “Kuna mengi ya kuona,” anasema. “Kama vile fisi-maji na pomboo na konokono.”</para>
	</page>
	<page pageno="3">
		<para>“Ninataka kwenda safari ya kijasiri,” Gabi anasema.</para>
		<para>“Siku moja utaenda tu,” alisema babu. “Uwe na subira mjukuu wangu.”</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="right">
		<para>Lakini Gabi anataka safari ya kijasiri hivi sasa.</para>
		<para>Anasubiri mpaka familia yake walale. Kisha hutambaa na kuzamia katika mto na kwenda zake.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Gabi anaogelea mbali na nyumbani. Maji ni safi na mawingu yako safi. Anatabasamu. Kama vile babu angekuwa anamuona.</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>Usiku ulikuwa kiza zaidi na ulimwengu ulikuwa mgeni. Kuna mawe ya hatari na vivuli vikubwa virefu. Gabi anaogelea peke yake.</para>
	</page>
	<page pageno="7">
		<para>Kuna kiza sana na kuna baridi. Gabi anaanza kuogopa.</para>
		<para>Hana uhakika kuwa bado anataka safari ya kijasiri tena.</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>Anakutana na fisi-maji. “Unaweza kuniambia vipi nitarudi nyumbani?” anauliza Gabi. </para>
		<para>“Fuata nyota tu,” anasema fisi-maji.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="right">
		<para>Pomboo anaruka ruka kutoka kwenye maji. “Unaweza kuniambia vipi nitarudi nyumbani?” Gabi anauliza.</para>
		<para>“Fuata mwezi tu,” anasema pomboo. Gabi anaogelea peke yake.</para>
	</page>
	<page pageno="10">
		<para>Gabi anakutana na konokono. “Unaweza kunisaidia?” anauliza. </para>
		<para>“Ndio!” konokono anacheka. “Fuata pua yako tu!”</para>
	</page>
	<page pageno="11">
		<para>Gabi ananyanyua pua yake juu ya maji. Ananusa harufu ya kitu alichokizowea.</para>
		<para>Ghafla, anajua njia ya kwenda!</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>Familia ya Gabi wanafurahi kumuona. “Ulikuwa wapi?” wanauliza.</para>
		<para>“Kwenye safari kubwa ya kijasiri!” anasema.</para>
	</page>
</book>
