<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-sleepymrslothSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180111.093300030">
	<page pageno="0">
		<para>Bwana Slothi mlalavi</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Asubuhi moja Bwana Slothi aliamka. Akapiga mwayo mkubwa mno.</para>
		<para>“Nafikiri ni wakati wa kupata lepe la usingizi kidogo,” alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>“Nakwenda kutafuta sehemu nzuri ya kulala,” alisema Bwana Slothi.</para>
		<para>Akavaa kofia yake ya kulalia na akaanza kupanda mti mrefu.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="left">
		<para>“Hii ni sehemu nzuri kabisa,” alidhani Bwana Slothi. Alitamani kupata lepe lake la kwanza mchana ule.</para>
		<para>Lakini Bwana Slothi hakubaki pekee kwa muda mrefu.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="right">
		<para>Twiga alimng’ata kiwiko chake.</para>
		<para>“Oh! Mimi sio jani,” alisema Bwana Slothi.</para>
		<para>“Samahani, lakini hili ni tawi langu,” alisema twiga.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Bwana Slothi akapanda zaidi juu ya mti. “Tawi hili linaonekana kuwa kimya zaidi,” alisema. </para>
		<para>Lakini kisha akasikia mvumo.</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>“Ah hapana! Nyuki!” alisema Bwana Slothi. “Tawi hili liko bize sana.”</para>
		<para>Na akaendelea kupanda zaidi juu ya mti.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="right">
		<para>“Hapa sisikii mvumo wowote,” alisema Bwana Slothi.</para>
		<para>Akazungusha mikono yake kwenye tawi na kisha akatulia tayari kwa kulala.</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="left">
		<para>Tawi chini ya makucha yake lilitikisika na alisikia mluzi. “Mimi sio tawi, mimi ni nyoka!” alisema.</para>
		<para>“Akaa!” Bwana Slothi alisema na akakimbia zaidi juu ya mti.</para>
	</page>
	<page pageno="9">
		<para>Bwana Slothi alikwea na kukwea hadi alipoona tawi jengine zuri.</para>
		<para>“Sioni nyoka yeyote hapa,” alisema na alifumba macho yake.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="right">
		<para>Mara akaamshwa na mlio wa ndege. “Kwaa kwaa!” alilia ndege. “Hili ni tawi langu!”</para>
		<para>Bwana Slothi alizidi kupanda juu ya mti.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="left">
		<para>Bwana Slothi alikwea juu, juu, juu zaidi mpaka akafika tawi la juu kabisa. Akaangalia huku na huko kwa umakini.</para>
		<para>Kulikuwa kimya na kutupu.</para>
		<para>“Safi kabisa,” alisema.</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>Baada ya kukwea kote huko, Bwana Slothi akajisikia mchovu sana. Na akapata usingizi. Juu kabisa ya mti.</para>
	</page>
</book>
