<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-dancerstaleSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20180723.145718312">
	<page pageno="0">
		<para>Hadithi ya Mchezaji – Simulizi ya Phyllis Spira</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Hapo zamani za kale huko Afrika Kusini, mtoto alizaliwa. Jina lake aliitwa Phyllis Bernice Spira. Wazazi wake walifurahi sana.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Akiwa mtoto mdogo, Phyllis alitembea kwa miguu yake kwa pamoja. Alitembea kama bata! Rafiki zake walisema angekuwa mchezaji dansi wa bale.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="right">
		<para>Alipotimia miaka minne, Phyllis alianza masomo ya kucheza dansi. Alicheza dansi kila siku kabla na baada ya shule.</para>
		<para>Alipenda masomo hayo.</para>
	</page>
	<page pageno="4" picjustify="right">
		<para>Alipotimia miaka kumi na tano, Phyllis alipewa nafasi ya kujiunga na Shule ya Bale ya Kifalme iliyoko London, Uingereza. Alisafiri masafa marefu kufuata ndoto yake.</para>
	</page>
	<page pageno="5" picjustify="right">
		<para>Akiwa katika shule ya bale, Phyllis alifanya kazi kwa bidii mno. Mara, alifanya maonesho mashuhuri ya bale yaliyoitwa Ziwa la Bata-maji. Hadhira ilivutiwa sana!</para>
	</page>
	<page pageno="6" picjustify="right">
		<para>Akiwa na miaka kumi na saba, Phyllis alijiunga na Kampuni ya Kifalme ya Bale ya Ziara. Alisafiri dunia nzima, alicheza dansi Mexico, Canada, Marekani na Ufaransa.</para>
	</page>
	<page pageno="7" picjustify="left">
		<para>Lakini Phyllis aliwatamani sana rafiki zake na familia yake. Ingawa alipenda kusafiri, aliitamani sana nchi yake ya Afrika Kusini. Hatimaye, alirejea nyumbani.</para>
	</page>
	<page pageno="8" picjustify="right">
		<para>Phyllis alicheza kwenye maonesho mashuhuri zaidi kama vile Romeo na Juliet. Alicheza pamoja na wachezaji bora wa dunia. Alimshangaza kila mtu katika hadhira.</para>
	</page>
	<page pageno="9" picjustify="left">
		<para>Kucheza hakukuwa furaha tu. Phyllis alifanya kazi mchana na usiku na alizidi kuboreka kila mara. Siku zote aliendelea kutabasamu na alitarajia kuwa bora zaidi.</para>
	</page>
	<page pageno="10" picjustify="left">
		<para>Juhudi zake zililipa. Afrika Kusini ilimpa hadhi ya nishani ya ‘Prima Ballerina Assoluta’ – mchezaji bora kuliko wote. Phyllis alijisikia mwenye kuheshimiwa.</para>
	</page>
	<page pageno="11" picjustify="right">
		<para>Phyllis alipendana na mtu. Na mtu aliyependana naye alikuwa mchezaji mwengine, aliyeitwa Philip Boyd. Phyllis na Philip walioana nchini Afrika Kusini.</para>
	</page>
	<page pageno="12" picjustify="left">
		<para>Hawakuwa na watoto, lakini walianzisha shule iliyoitwa ‘Dance for All’–dansi kwa wote. Shule iliwapa watoto wengi nafasi ya kujifunza kucheza, kama vile Phyllis alivyofanya.</para>
	</page>
</book>
