<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book id="xr-letsbuildahomeSW" indent="N" lineheight="1.5" paraheight="1.33" fontsize="42" changetoken="20171016.115000759">
	<page pageno="0">
		<para>Tujenge nyumba!</para>
	</page>
	<page pageno="1">
		<para>Jina langu ni Labu. Mimi ni msanifu majengo. Ninachora ramani ya nyumba ya mdogo wangu wa kiume na mimi.</para>
	</page>
	<page pageno="2" picjustify="right">
		<para>Nimeangalia nyumba dunia nzima.</para>
		<para>Baadhi ya sehemu, watu wana nyumba kama mahema. Wanazikunja wakitaka kuhama.</para>
	</page>
	<page pageno="3" picjustify="right">
		<para>Baadhi ya watu wanaishi kwenye vibanda vya mianzi. Sehemu nyingine, vibanda huwa juu ya nguzo. </para>
		<para>Sehemu nyingine, watu huishi kwenye nyumba za barafu.</para>
	</page>
	<page pageno="4">
		<para>Nyumba zote hizo hujengwa zinapofaa kwa watu na mahala. Nyumba yangu itamfaa sana mdogo wangu wa kiume na mimi. Nimeshachora michoro yote.</para>
	</page>
	<page pageno="5">
		<para>Sasa ninaweza kuanza kujenga! Lakini kwanza ni lazima nitayarishe sehemu. Nitahitaji meza hii.</para>
	</page>
	<page pageno="6">
		<para>Kisha, ninakusanya vifaa vyangu. Nyumba hujengwa kwa vitu viliopo sehemu husika. Nyumba yangu itakuwa kama hivyo pia.</para>
	</page>
	<page pageno="7">
		<para>Nyumba nyengine zinajengwa juu sana, hivyo wanyama mwitu hawawezi kuingia. Itawaweka watu wanaoishi hapo salama.</para>
	</page>
	<page pageno="8">
		<para>Ninajenga nyumba yangu juu sana pia. Itakuwa salama na raha hapa!</para>
	</page>
	<page pageno="9">
		<para>Nyumba inahitaji kuwa madhubuti. Hatutaki ianguke au ipeperuke na upepo.</para>
		<para>Ninaifunga nyumba yangu na kamba.</para>
	</page>
	<page pageno="10">
		<para>Sasa kuta ziko juu! Nyumba yangu inakaribia kumalizika. Nina hamu niingie ndani, lakini kuna kitu kimoja bado nahitaji.</para>
	</page>
	<page pageno="11">
		<para>Ubunifu!</para>
		<para>Tazama! Nimejenga kasri nzuri kwa mdogo wangu wa kiume na mimi!</para>
	</page>
	<page pageno="12">
		<para>Nyumba inahitaji familia. Mdogo wangu wa kiume na mimi tunacheza ndani ya nyumba yetu siku nzima. </para>
		<para>Sasa nyumba yetu ndio kwetu.</para>
	</page>
</book>
